有冇人見到上一代嘅失敗婚姻而唔想結婚？

認真咁諗，我自己屋企老豆老母差唔多係仇人，未曾幸福過。咁多年嚟我老母因為我老豆冇一日開心過，屋企支離破碎，仔見老豆講多過三句都要打起上嚟。我屋企應該係全香港最差果堆嚟

身邊所有朋友，係「所有」，不論係貧賤或富有，D老豆老母嘅婚姻都係唔美滿嘅，離婚嘅離婚，分居嘅分居。冇分開果D只不過係湊合住埋一齊，但關係同陌生人或仇人冇咩分別。

因為身體太多呢種

因為身邊太多呢種事，所以到左幾十歲都唔想結婚，唔想有下一代。將未來結束係自己呢代身上。呢種唔係逼于無耐，而係由心底覺得咁做係種解脫

me

我屋企都係咁 無可否認 唔多唔少都會影響到你對婚姻既睇法 我自己做法係抽離返出黎 因為身邊都有啲朋友婚姻都幾美滿 所以我自己就唔會話唔想結婚 反而想做得更加好 會想對另一半好啲 對仔女好啲 唔好再依樣野延續落去 我知道知而行難 但樓主加油 慢慢經歷到就會諗通架啦！ 努力！

冇事嘛？上一代嘅爛事就留返比上一代啦，我明果種傷果種痛

要維持一段婚姻好難，你有咁嘅背景仲有勇氣去結婚好勇希望你同另一半可以一齊走到嚟去。

我唔結婚除咗冇勇氣之外，亦都知道自己同我老豆一半咁仆街，我知自己好爛，唔想禍害另一半同下一代，對我嚟講解脫嚟

都真 但就係咁
自己想建立有一個美滿家庭

自己可能真係俾上一代潛移默化左覺得婚姻好唔可靠 結完就分 而家輪到自己要面對就好審慎甚至有朋友話我過分緊張 諗得太長遠複雜最後搞到分手收場 我都唔知自己係咪焦慮過度

都想結婚嘅 但一定唔會生仔囉

完全明白我細個都係咁，過份焦慮。婚姻比唔到安全感自己

我屋企係日日鬧交 我老豆曾經想拎刀斬我 但幾年前搬左出黎住 同自己相處時間耐左 慢慢個心態都唔同左 你懂得去愛自己 先懂得去愛人 或者樓主慢慢去了解下自己先 可能會有另一番景象 加油！

你又做咩唔想生仔？好少見到絲話想唔生

實在太怕重蹈上一代嘅覆轍 有朋友同我講唔啱咪離婚囉 我真係笑而不語 唔知係佢太天真定我太認真

覺得生仔好大犧牲 怕痛 唔想變肥變殘 唔想冇曬自由日日湊仔 同埋香港地要養好一個小朋友真係要好多錢 我又唔憎小朋友嘅 但又未鍾意到願意為佢犧牲咁多野

以為買野唔啱就退貨咩？付出嘅心血唔痛？流左果D血係邊到搵返？之後可能長期貧血唔敢再去馬。有個Fd 嘅阿媽就係咁，生左三個先離婚，到而家有男友都唔肯再婚。(伯友已近六十路)

態度正確

點解可以忍咁耐都唔離婚

用我老母嘅說話嚟講係唔想益左班賤女人...一直勸我老母放底，但老人家唔聽，仲要比班女人晚晚打電話騷擾，訓嚟安食唔落，有情緒病睇左醫生但都唔肯食藥...我睇到都心痛

其實某程度上係自己唔肯放過自己…
如果早啲放手，可能已經搵到另一半同更開心

唉....D傳統老人唔係咁諗話女人唔可以搵過第二個喎真係多L謝哂D農村教養

唔會話唔想結婚，但結唔結婚對我黎講唔重要，我愛你而你又愛我就夠。

我媽都係咁講，仲話女人一世只可以有一個男人（佢意思係sex方面）
越諗越唔合理，即係無論適唔適合都要硬食？

佢地個代人，唔夾都可以忍一世，明明離左婚自己一個仲自在，硬係要互相折磨

我好想唔理佢哋，但老母日日以淚流面咁，我都好難頂啊。生出嚟比個敏感嘅心我受苦做咩？屌

我，唔想結婚亦都唔想有小朋友

我屋企都係
兩個完全好似陌生人咁，一星期除左鬧交冇聽過其他。我都聽好多人係咁，好認同你最後一段。

同佢講香港離婚率好高
其實離婚好平常架啦已經

我當時嘅回應係，如果對方唔愛錫你，傷害你，都唔應該離開？然後佢就轉口風
其實我係講比佢聽，阿爸就係傷害佢嘅人，但佢無勇氣改變，即使生活/經濟唔駛依賴對方。可能諗老左都叫有個伴呱

始終佢嘅生活係佢自己選擇，引用返你上面講：「上一代嘅爛事就留返比上一代啦」。唔好太上心，你好好咁愛錫媽媽，至少佢仲有個乖女

日本而家好興老年離婚

但樓主可以Learn from mistake ，從你老豆老母失敗經驗中學習，結左婚盡量避免依D情況發生啦...
但始終相見好同住難，一定有磨擦，只能夠減輕...
我唔想見到樓主因為老豆老母而唔結婚
無左婚姻生活 將來後悔

因為咁，反而更想結婚
想有一個幸福既婚姻

佢地離婚後各自再婚而且過得好美滿 只係我覺得與其要尋尋覓覓又有離婚既可能不如forever alone算

雖然我知自己唔一定會變成佢地咁既人 但我就係下意識咁捨棄左呢部份

呢個係一種執念 就算我老豆老母離左婚咁多年 我老母仲要識到第二個嫁埋但都仲係成日屌我老豆
把口話放低 其實從來無放低過
反而我老豆提都無提過 可能呢啲就係男人同女人既分別

絲打你讀完書未 有能力就搬出去住啦
生活係一個咁多負能量既環境會好辛苦

咁都好啊，佢哋放得低就好最怕舊傷未癒，新傷又來，新舊交叠後體無完膚

男人唔會成日把口提住啦
但念唔念舊就睇人，有人完全向前望有人會念舊